\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Sukkubus/Inkubus}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold (Gestaltwandler), neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {66 (12W8+12)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 8,
        dex = 17,
        con = 13,
        int = 15,
        wis = 12,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +7, Motiv erkennen +5, Täuschen +9, Überzeugen +9, Wahrnehmung +5},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Gift, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Abyssisch, Gemeinsprache, Infernalisch, Telepathie auf 18 m},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Unhold kann seine Aktion verwenden, um sich in einen kleinen oder mittelgroßen Humanoiden oder zurück in seine wahre Gestalt zu verwandeln. Ohne Flügel verliert der Unhold seine Flugbewegungsrate. Seine Spielwerte sind im Gegensatz zur Größe und Bewegungsrate in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Telepathische Bindung}
        Der Unhold ignoriert die Reichweiteneinschränkung seiner Telepathie, wenn er mit einer Kreatur kommuniziert, die er bezaubert hat. Die beiden müssen sich dazu nicht einmal auf derselben Existenzebene befinden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen (nur Unhold-Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (nur Unhold-Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Ätherische Gestalten}
        Der Unhold begibt sich von der materiellen Ebene aus magisch auf die Ätherebene oder umgekehrt.

        \DndMonsterAction{Bezaubern}
        Ein Humanoide im Abstand von bis zu neun Metern vom Unhold, den er sehen kann, muss einen SG-15-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder er ist einen Tag lang magisch bezaubert. Das bezauberte Ziel gehorcht den verbal oder telepathisch übermittelten Befehlen des Unholds. Wenn das Ziel Schaden erleidet oder einen selbstmörderischen Befehl erhält, kann es den Rettungswurf wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn der Rettungswurf des Ziels gegen den Effekt erfolgreich ist oder der Effekt auf es endet, ist das Ziel 24 Stunden lang gegen die Bezauberung des Unholds immun. Der Unhold kann nur jeweils ein Ziel bezaubern. Bezaubert er ein anderes Ziel, so endet der Effekt auf das vorige Ziel.

        \DndMonsterAction{Schwächender Kuss}
        Der Unhold küsst eine Kreatur, die bereitwillig ist oder von ihm bezaubert wurde. Das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf gegen diese Magie ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 32 (5W10+5) psychischen Schaden, anderenfalls die Hälfte. Das Trefferpunktemaximum des Ziels ist um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
